\documentclass[10pt, a4paper]{article}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage{geometry}
\usepackage[intlimits]{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts,amssymb, amscd}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{verbatim}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{setspace}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage[affil-it]{authblk}

\setlength{\textwidth}{140mm}
\setlength{\textheight}{200mm}

\newcommand{\oo}{{\mathfrak{O}}}
\newcommand{\mm}{{\mathfrak{M}}}
\newcommand{\ArticleTitle}[1]{\MakeUppercase{\textbf{\nohyphens{#1}}}}
\newcommand{\Leq}{\leqslant}
\newcommand{\Geq}{\geqslant}
\newcommand{\val}{\mathfrak{v}}
\newcommand{\Teich}{\mathfrak{R}}

\theoremstyle{definition}
\theoremstyle{plain}
\theoremstyle{remark}
\newtheorem{defi}{Определение}[section]
\newtheorem{thm}{Теорема}[section]
\newtheorem{lem}[thm]{Лемма}
\newtheorem{fact}[thm]{Факт}
\newtheorem{prop}[thm]{Предложение}
\newtheorem{cor}[thm]{Следствие}
\newtheorem{rem}{Замечание}[section]

\DeclareMathOperator{\End}{End}
\DeclareMathOperator{\Ker}{Ker}

\title{Регулярные формальные модули\\ в одномерных локальных полях \thanks{Работа выполнена при поддержке гранта РФФИ № 14-01-00393.}}
\author{С. М. Власьев, С. В. Востоков, А. А. Горшков}
\date{}
\providecommand{\keywords}[1]{\let\thefootnote\relax\footnote{Ключевые слова: #1}}
\newcommand{\Addresses}{{
		\bigskip
		
		С. М. Власьев, \textsc{аспирант Математико-Механического факультета СПбГУ,
			198504, Россия, Санкт-Петербург, Старый Петергоф, Университетский проспект, дом 28}\par\nopagebreak
		\textit{E-mail}: \texttt{svlassiev@gmail.com}
		\textit{Телефон}: \texttt{+79117448297}
		
		\medskip
		
		С. В. Востоков, \textsc{д.ф.-м.н., профессор СПбГУ, Математико-Механический факультет,
			198504, Россия, Санкт-Петербург, Старый Петергоф, Университетский проспект, дом 28}\par\nopagebreak
		\textit{E-mail}: \texttt{sergei.vostokov@gmail.com}
		\textit{Телефон}: \texttt{+78129584600}
		
		
		\medskip
		
		А. А. Горшков, \textsc{аспирант Математико-Механического факультета СПбГУ,
			198504, Россия, Санкт-Петербург, Старый Петергоф, Университетский проспект, дом 28}\par\nopagebreak
		\textit{E-mail}: \texttt{andrey.a.gorshkov@gmail.com}
		\textit{Телефон}: \texttt{+79531473307}
}}

\begin{document}
\maketitle
\keywords{локальное поле, вполне регулярное локальное поле, формальный модуль, формальная группа}

\begin{abstract}
В работе исследуется проблема описания неразветвленных расширений локального поля, которые вместе с основным полем не содержат нетривиальных корней изогении формальной группы, заданной над кольцом целых этого поля. Эта задача возникла при изучении расширений без высшего ветвления для мультипликативных формальных групп в работе З. И. Боревича, 1962 г. 
\end{abstract}
\section{Введение}\label{V}
При исследовании нормальных расширений без высшего ветвления возникла задача описания всех неразветвленных расширений локального поля, которые вместе с основным полем являются  {\it регулярными}, то есть не содержащими нетривиальных $p$-х корней из $1$ (где $p$ --- характеристика поля вычетов локального поля). Основное локальное поле при этом называется {\it вполне регулярным}. Эта задача была решена З. И. Боревичем в работе \cite{Bor}. Основной результат этой работы, доказательство которого было упрощено  Д. К. Фаддеевым и приведено там же, является следующим.
\begin{thm} \label{th1} (З. И. Боревич, 1962). Для того, чтобы локальное поле $K$ было вполне регулярным, необходимо и достаточно, чтобы показатель ветвления $e$ расширения $K/\mathbb{Q}_p$ не делился на $p-1$. \end{thm}
Аналогичная задача возникает в арифметике формальных модулей. Она и решается в настоящей работе. Чтобы сформулировать эту задачу в общем случае, введем необходимые обозначения.\\
Пусть $K$ --- локальное поле, $\oo_K$ --- его кольцо целых,  $\mm_K$ --- максимальный идеал в $\oo_K$, $F(X,Y)$ --- одномерная коммутативная формальная группа над $\oo_K$ (далее мы будем писать просто формальная группа), $i(X)$ --- ее обратный элемент.
Заметим, что на множестве $\mm_K$ можно задать структуру группы:
$$(\alpha+_F\beta)(X)=F(\alpha,\beta), ~ \alpha,\beta \in \mm_K$$
$$(-_F\alpha)(X)=i(\alpha), ~ \alpha \in \mm_K.$$

Теперь пусть $\pi_0$ --- простой элемент в подполе $K_0$ поля $K$, $F(X,Y)$ --- формальная группа над $\oo_K$ такая, что $\End_{\oo_K}(F) \cong \oo_{K_0}$.
\begin{defi} Под {\it формальным $\oo_{K_0}$-модулем $F(\mm_K)$} мы будем понимать $\oo_{K_0}$-модуль, построенный на максимальном идеале $\mm_K$ кольца целых $\oo_K$ с помощью следующих операций: 
$$\alpha +_{F} \beta := F(\alpha,\beta), \quad a \cdot \alpha := [a]_{F}(\alpha), \quad a\in \oo_{K_0}, \alpha,\beta \in \mm_K.$$
\end{defi}

\begin{defi} Обобщая определение регулярного локального поля в работе З. И. Боревича, мы называем локальное поле $K$ (а вместе с ним и формальный модуль $F(\mm_K)$) {\it регулярным относительно формальной группы $F$}, если $K$ (а значит и $F(\mm_K)$) не содержит нетривиальных корней изогении $[\pi_0]_F$. \end{defi}
\begin{defi} Будем называть локальное поле $K$ (а вместе с ним и формальный модуль $F(\mm_K)$) {\it \textbf{вполне} регулярным относительно формальной группы $F$}, если любое его конечное неразветвленное расширение $L/K$ (а значит и $F(\mm_L)$) является регулярным относительно формальной группы $F$. \end{defi}
Например, пусть $F_m=X+Y+XY$ --- мультипликативная формальная группа. Эндоморфизмы умножения в $F_m$ имеют вид: для $r \in \mathbb{N}$ $$[r]_{F_m}(x)=(1+x)^r-1,$$ $$\Ker[p]_{F_m}=\{\xi=(\zeta-1)\},$$
где $\zeta$ --- первообразный корень $p$-ой степени из $1$.
Диаграмма полей выглядит в этом случае так:
$$
\begin{CD}
\mathbb{Q}_p @>>> L=K \\
\mathbb{Z}_p @>>> \oo_K\\
p @>>> \pi
\end{CD}
$$
Сформулируем теорему \ref{th1} в терминах регулярного формального модуля.
\begin{thm} Пусть $K$ --- регулярное локальное поле, $F_m(X,Y)$ --- мультипликативная группа над $\mathbb{Z}_p$.
Тогда поле $K$ (а значит и формальный модуль $F_m(\mm_K)$) являются вполне регулярными относительно формальной группы $F$ тогда и только тогда, когда индекс ветвления $e=e(K/\mathbb{Q}_p)$ не делится на $p-1$.
\end{thm}
Таким образом, мы перенесли постановку задачи на область арифметики формальных модулей. Далее эта задача будет решаться для различных одномерных формальных групп (формальных модулей).

\section{Основные обозначения} 
$K$ --- конечное алгебраическое расширение поля $\mathbb{Q}_p$,\\
$K_0$ --- подполе в $K$,\\
$T$ --- подполе инерции в $K$ со степенью инерции $f_0,$\\
$\oo_K$ --- кольцо целых $K$, $\oo_{K_0}$ --- кольцо целых $K_0$,\\
%$k_0$ --- поле частных кольца $\oo_{K_0},$\\
$\pi$ --- простой элемент $\oo_K$,\\
$\pi_0$ --- простой элемент $\oo_{K_0}$,\\
$F(X,Y)$ --- одномерная коммутативная формальная группа над $\oo_K$, \\
причем $\End_{\oo_K}(F) \cong \oo_{K_0},$\\
$L$ --- расширение поля $K$, не содержащее $\Ker_F[\pi_0]$ (без нуля),\\
$\oo_L$ --- кольцо целых $L$,\\
$\Pi$ --- простой элемент $\oo_L$.\\
Общая диаграмма (башня) полей выглядит так:
$$
\begin{CD}
\mathbb{Q}_p @>>> K_0 @>>> K @>>> L \\
\mathbb{Z}_p @>>> \oo_{K_0} @>>> \oo_K @>>> \oo_L\\
p @>>> \pi_0 @>>> \pi @>>> \Pi
\end{CD}
$$

\section{Многочленная формальная \\ группа}
Пусть $K$ --- конечное расширение поля $\mathbb{Q}_p$ и $c$ --- некоторая единица в $K$. %$c\in \oo_K^*$.
\begin{defi}
Формальную группу вида $F_c(X,Y) = X+Y+cXY$ назовем {\it многочленной формальной группой}.
\end{defi}
\begin{rem}
Известно, что $\End(F_c) \cong \mathbb{Z}_p$ (см. \cite{Haz}), то есть в общем случае эта формальная группа не является группой Любина-Тейта. Однако, например, для $c \in \mathbb{Z}_p$ она таковой является. \end{rem}
Легко видеть, что $$F_c(X,Y) = c^{-1}((1+cX)(1+cY)-1).$$
Тогда несложно доказать, что (см. например \cite{F}) $$[p]_{F_c}(X)=c^{-1}([p]_{F_m}(cX))=c^{-1}((1+cX)^p-1),$$ $$\Ker[p]_{F_c}=\{\xi=c^{-1}(\zeta-1)\},$$
где $\zeta$ --- первообразный корень $p$-ой степени из $1$.\\
Пусть $\xi \in \Ker[p]_{F_c}(X), ~ \xi\not=0$.
\begin{lem}\label{lem1}
\begin{equation} \label{first}
-p=((\varepsilon(X) c)X)^{p-1}|_{X=\xi}, ~\text{где} \quad \varepsilon \in 1+\mathbb{Z}_p[c][|X|]
\end{equation}
\end{lem}
\begin{proof}
Действительно, из определения $[p]_{F_c}(X)$ получаем 
$$\frac{[p]_{F_c}(X)}{X}=p+C^2_pcX+\ldots+C^{p-1}_pc^{p-2}X^{p-2}+(cX)^{p-1} = p\eta(X)+(cX)^{p-1},$$
где $\eta(X)=1+\frac{C^2_p}{p}cX+\ldots+\frac{C^{p-1}_p}{p}c^{p-2}X^{p-2} \in \mathbb{Z}[c][X].$
Поэтому
$$-p = \eta(X)^{-1}(cX)^{p-1}|_{X=\xi}$$
Так как $\eta(X)^{-1}\equiv 1 \mod (X)$, то найдется ряд  $\varepsilon(X) \in \mathbb{Z}[c][|X|]$, $\varepsilon(X)\equiv 1\mod (X)$, такой что  $\varepsilon(X)^{p-1}=\eta(X)^{-1}$. Тогда $$-p = ((\varepsilon(X)c)X)^{p-1}|_{X=\xi}$$
\end{proof}
Пусть $L$ --- конечное расширение поля $\mathbb{Q}_p$ и $c$ --- некоторая единица в $L$.
Пусть $F_c(X,Y)$ --- многочленная формальная группа над $\mathbb{Z}_p[c]$. Пусть $\xi\not=0$ --- корень изогении $[p]_{F_c}(X),$ причем $\xi\not \in L$. Тогда диаграмма полей выглядит так:
$$
\begin{CD}
\mathbb{Q}_p @>>> \mathbb{Q}_p[c] @>>> L\\
\mathbb{Z}_p @>>> \mathbb{Z}_p[c] @>>> \oo_L\\
p @>>> \pi @>>> \Pi
\end{CD}
$$
\begin{thm} \label{Mnog} Поле $L$ (а значит и $F_c(\mm_L))$ являются вполне регулярными относительно формальной группы $F_c(X,Y)$ тогда и только тогда, когда индекс ветвления $e=e(L/\mathbb{Q}_p)$ не делится на $p-1$. \end{thm}
\begin{proof}

Из равенства \eqref{first} леммы \ref{lem1} следует, что $$-p=(\varepsilon(\xi) c)^{p-1}\xi^{p-1},$$ то есть. $\sqrt[p-1]{-p}=(\varepsilon(\xi) c)\xi.$ Отсюда получаем, что 
\begin{equation}\label{second}
	L(\Ker[p]_{F_c})=L(\xi)=L(\sqrt[p-1]{-p})
\end{equation}
Пусть $-p=\Pi^e\theta u,$ где $\Pi$ --- простой элемент в $L$,  $\theta\in \Teich$ --- представитель Тейхмюллера в поле $L$, $u$ --- главная единица поля $L$.
\begin{enumerate}
\item Если $e\equiv 0 \mod (p-1)$, то $$\sqrt[p-1]{-p}=\sqrt[p-1]{\Pi^e\theta}u_1,$$ где $u_1^{p-1}=u, u_1\in L$.
Откуда $$L(\sqrt[p-1]{-p})=L(\sqrt[p-1]{\theta}),$$ то есть расширение $L(\sqrt[p-1]{-p})/L$ неразветвлено, а значит, согласно \eqref{second}, расширение $L(\Ker[p]_{F_c})/L$  тоже неразветвлено, следовательно $F_c(\mm_L)$ не является вполне регулярным модулем.
\item Если $e\not \equiv 0 \mod (p-1),$ то 
$$\sqrt[p-1]{-p}=\sqrt[p-1]{\Pi^e\theta}u_1,$$ 
и $L(\sqrt[p-1]{-p})=L(\sqrt[p-1]{\Pi^e\theta})$ разветвлено над $L$, откуда $F_c(\mm_L)$ --- вполне регулярный модуль.
\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{rem} Условие неразветвленности получилось таким же, как и в случае мультипликативной формальной группы $F_m$. \end{rem}

\section{Формальная группа \\ Любина-Тейта}
\begin{defi} Пусть $K$ --- конечное расширение поля $\mathbb{Q}_p$. Введем $\mathfrak{F}_\pi$ как множество формальных степенных рядов $f(X) \in \oo_K[|X|] $ таких, что
$$f(X) \equiv \pi X \mod deg~2, ~ f(X) \equiv X^q \mod \pi,$$
где $\pi$ --- простой элемент в $K$ и $q$ --- количество элементов поля частных поля $K$. \\
Тогда по известной теореме (см. \cite{F-V}) для каждого $f(X)$ из $\mathfrak{F}_\pi$ однозначно строится формальная группа $F_\pi$ над $\oo_K$, которая называется {\it формальной группой Любина-Тейта}. При этом отображение $\oo_K \rightarrow \End_{\oo_K}(F_\pi):$ $\alpha \mapsto [\alpha]_{F_\pi}$ является кольцевым гомоморфизмом и $f=[\pi]_{F_\pi}$.
\end{defi}
Пусть формальная группа Любина-Тейта $F_\pi(X,Y)$ построена по изогении 
\begin{equation} \label{lub}
	[\pi](X)=\pi X+\pi a_2X^2+\ldots+X^q+\ldots
\end{equation} Заметим, что в этом случае $\oo_{K_0}=\oo_K, K_0=K, \pi_0=\pi$. Пусть $L$ --- расширение поля $K$ такое, что $\Ker_{F_\pi}[\pi]$ (без нуля) не содержится в $L$. Тогда диаграмма полей имеет вид:
$$
\begin{CD}
\mathbb{Q}_p @>>> K @>>> L \\
\mathbb{Z}_p @>>> \oo_K @>>> \oo_L\\
p @>>> \pi @>>> \Pi
\end{CD}
$$
\begin{thm} \label{L-T} Поле $L$ (а значит и $F_{\pi}(\mm_L)$) являются вполне регулярными относительно формальной группы $F_\pi$ тогда и только тогда, когда индекс ветвления $e=e(L/K)$ не делится на $q-1$. \end{thm}
\begin{proof}
Так как $F_\pi(X,Y)$ построена по изогении \eqref{lub}, то $[\pi](X)$ можно представить в виде: 
$$[\pi](X)=\pi X\varepsilon(X)+X^q,$$
где $\varepsilon(X) \equiv 1 \mod X$. Заметим, что так как $q-1$ и $p$ взаимно просты, то из ряда $\varepsilon(X)^{-1}$ в этом случае можно извлечь в кольце $\oo_K[|X|]$ корень степени $q-1$.  То есть существует ряд $u(X) \in 1+X\oo_K[|X|]$ такой, что $u(X)^{q-1}=\varepsilon(X)^{-1},$ поэтому 
$$\dfrac{[\pi](X)}{X}=\pi u(X)^{-(q-1)}+X^{q-1}.$$ 
Получаем уравнение для корня изогении $X\not =0$: 
$$-\pi=(Xu(X))^{q-1}=Y^{q-1}.$$
Так как $L$ --- расширение поля $K$, $\Pi$ --- простой в $L$, то для $e=e(L/K):$
$$-\pi=\Pi^e\theta\eta(\Pi), $$
где $\eta(\Pi) \equiv 1 \mod \Pi$ --- главная единица.\\ 1) Если $e=(q-1)e'$, то получим, что $$-\pi=(\Pi^{e'}\eta_1(\Pi))^{q-1}\theta,$$ где $\eta_1^{q-1}=\eta$. И, значит, 
$$Y=\Pi^{e'}\eta_1\sqrt[q-1]\theta,$$ 
где $\Pi^{e'}\eta_1 \in L$, а $\theta$ из неразветвленного расширения поля $L$.
Таким образом, $L(Y)/L$ --- неразветвлено, а значит $F_\pi(\mm_L)$ не является вполне регулярным модулем.\\
2) Если $e$ не делится на $q-1,$ то $L(Y) = L(\sqrt[q-1]{-\pi}) =  = L(\sqrt[q-1]{\Pi^e\theta})$ разветвлено над $L$, откуда $F_\pi(\mm_L)$ --- вполне регулярный относительно группы $F$ модуль.
\end{proof}

\section{Формальная группа Хонды} \label{Xon}
Пусть $K$ --- конечное неразветвленное расширение $\mathbb{Q}_p$. Рассмотрим $\bigtriangleup$ --- оператор Фробениуса в $\oo_K[|X|]:$
$$\bigtriangleup(\sum a_ix^i)=\sum a_i^{Fr}x^{p\cdot i}, ~ a_i \in \oo_K,$$ где $Fr$ --- продолжение автоморфизма Фробениуса на $K/\mathbb{Q}_p$. Множество операторов $\sum_{i\Geq 0} a_i \bigtriangleup^i$, где $a_i \in \oo_K$, образуют некоммутативное кольцо $\oo_K[|\bigtriangleup|]$ формальных степенных рядов от $\bigtriangleup$, для которого $\bigtriangleup a = a^{Fr} \bigtriangleup$ для $a \in \oo_K$.

\begin{defi}
Пусть $K_0$ --- конечное расширение поля $\mathbb{Q}_p$, $q$ --- количество элементов поля частных поля $K_0$,  $K$ --- конечное неразветвленное расширение $K_0$, $\pi_0$ --- простой элемент в $K_0$. Формальная группа $F$ над $\oo_K$ с логарифмом $\log_F(X) \in K[|X|]$ называется {\it формальной групппой Хонды}, если $$u\circ \log_F \equiv 0 \mod \pi_0$$
для некоторого оператора $u=\pi_0+a_1\bigtriangleup + \ldots \in \oo_K[|\bigtriangleup|].$ Оператор $u$ называется {\it типом} формальной группы $F$.
\end{defi}
Пусть опять $K_0$ --- конечное расширение поля $\mathbb{Q}_p$,  $K$ --- конечное неразветвленное расширение $K_0$. Рассмотрим $F(X,Y)$ --- группу Хонды над $\oo_K$ высоты $h$ такую, что $\oo_{K_0} \cong \End_{\oo_K} F.$
Пусть $L$ --- расширение $K$ такое, что $\Ker_F[\pi_0]$ (без нуля) не содержится в $L$. Тогда диаграмма полей имеет вид:
$$
\begin{CD}
\mathbb{Q}_p @>>> K_0 @>>> K @>>> L \\
\mathbb{Z}_p @>>> \oo_{K_0} @>>> \oo_K @>>> \oo_L\\
p @>>> \pi_0 @>>> \pi_0 @>>> \Pi
\end{CD}
$$
\begin{thm} \label{Hond} Поле $L$ (а значит и $F(\mm_L)$) являются вполне регулярными относительно формальной группы $F$ тогда и только тогда, когда индекс ветвления $e=e(L/K)$ не делится на $q^h-1$. \end{thm}
\begin{proof}
Заметим, что $e=e(L/K)=e(L/K_0),$ так как расширение $K/K_0$ неразветвлено по условию. \\Пусть $\pi_0$ --- простой элемент в $K_0$.
Рассмотрим эндоморфизм формальной группы $F$ умножения на $\pi_0$:
$$[\pi_0]_F(X)=\pi_0X+a_2\pi_0X^2+\ldots+a_{q^h}X^{q^h}+\ldots, \quad a_i \in \oo_K$$ и $a_{q^h} \in \oo_K^*,$ так как высота $F$ равна $h$. Все коэффициенты $a_i \in \pi_0\oo_K$, %$a_i, i<p^h$ из кольца $\oo_K$,
так как по условию расширение $\oo_K/\oo_{K_0}$ неразветвлено.\\
По подготовительной лемме Вейерштрасса существует $\varepsilon(X) \in 1+X\oo_{K_0}[|X|]$ такой, что 
$$f(X) := \dfrac{[\pi_0](X)}{X} \varepsilon(X) = \pi_0 + \pi_0c_1X^1 + \ldots + \pi_0c_{q^h-2}X^{q^h-2} + c_{q^h-1}X^{q^h-1},$$ 
где $c_{q^h-1} \in \oo_K^*.$\\
Ясно, что 
$$\Ker[\pi_0]_F(X)=\Ker f(X)$$
Пусть $\pi$ --- корень многочлена $f(X)$ и соответственно, ненулевой корень $[\pi_0](X)=0$, тогда расширение $K(\pi)/K$ вполне разветвлено и $\pi$ --- простой элемент в нем. Поэтому в поле $K(\pi)$ имеем:
$$-\pi_0(1+c_1\pi+\ldots+c_{q^h-2}\pi^{q^h-2})=c_{q^h-1}\pi^{q^h-1},$$
откуда 
$$-\pi_0=c_{q^h-1}\pi^{q^h-1}\varepsilon,$$ 
где $\varepsilon=(1+c_1\pi+\ldots+c_{q^h-2}\pi^{q^h-2})^{-1}.$\\
Пусть $\varepsilon'$ --- единица в $K(\pi)$ такая, что $(\varepsilon')^{q^h-1}=\varepsilon,$ тогда $\pi'=\pi\varepsilon'$ будет корнем уравнения 
$$X^{q^h-1}+\pi'_0=0,$$ 
где $\pi'_0=\pi_0c^{-1}_{q^h-1} \in K_0.$ При этом 
$$L(\Ker[\pi_0]_F)=L(\pi)=L(\pi'),$$ 
так как $\Ker[\pi_0]_F$ не принадлежит по условию полю $L$. Но $K \subset L$, а уравнение 
$$c_{q^h-1}X^{q^h-1}+\pi_0(1+c_1X+\ldots+c_{q^h-2}X^{q^h-2})=0$$ 
равносильно уравнению 
$$Y^{q^h-1}+\pi_0c^{-1}_{q^h-1}=0 \Leftrightarrow Y^{q^h-1}+\pi'_0=0,$$ 
где 
$$Y=X(1+c_1X+\ldots+c_{q^h-2}X^{q^h-2})^{-1}.$$
Итак, мы доказали, что $$L(\Ker[\pi_0]_F)=L(\pi'),$$ где $\pi'$ --- корень уравнения $X^{q^h-1}+\pi'_0=0, \pi'_0$ --- простой в $K_0$ (и в $K$).
\begin{enumerate}
\item Пусть индекс ветвления $e=e(L/K)$ делится на $q^h-1$, то есть $e=(q^h-1)e',$ и пусть $\Pi$ --- простой элемент в $L$. Тогда
$$-\pi'_0=\Pi^e\theta\eta,$$
где $\theta$ --- представитель Тейхмюллера, а $\eta$ --- главная единица поля $L$. Тогда 
$$\pi'=\sqrt[q^h-1]{-\pi_0'} = \Pi^{e'}\sqrt[q^h-1]{\theta}\eta_1,$$ 
где $\eta_1^{q^h-1}=\eta$ в $L$.\\
Поэтому расширение $L(\pi')=L(\sqrt[q^h-1]{\theta})$, а с ним и $L(\Ker[\pi_0]_F)$ неразветвлено над $L$. Это значит, что  $F(\mm_L)$ не является вполне регулярным модулем.
\item Если же $e$ не делится на $q^h-1$, то расширение  $L(\pi')=L(\sqrt[q^h-1]{\pi^e\theta})$ будет разветвлено над $L$, откуда  $F(\mm_L)$ --- вполне регулярный относительно группы $F$ модуль.
\end{enumerate}
\end{proof}

\section*{Заключение} 
Фактически, исследование регулярных формальных модулей до этого было выполнено только для случая мультипликативной формальной группы одномерного локального поля в работе З. И. Боревича \cite{Bor}. В данной работе сделан следующий шаг к обобщению результатов – получены свойства для случая многочленной формальной группы, для формальной группы Любина-Тейта и формальной группы Хонды.

Остается открытым вопрос о произвольных формальных модулях как в одномерных локальных полях, так и о формальных модулях в многомерном случае, конструкция для которого дается в \cite{Inv} и \cite{Hond}. Кроме того, возникает вопрос об условиях для неразветвленного кругового поля, содержащего все корни $p$-ой степени из $1$. Эти вопросы мы постараемся исследовать в следующих работах.


\begin{thebibliography}{7}
\bibitem{Bor} З. И. Боревич, {\it О регулярных локальных полях}, Вестник ЛГУ, 1962, стр. 142-145.
\bibitem{Haz} M. Hazewinkel, {\it Formal groups and applications}, Academic Press, New York, 1978.
\bibitem{F}  С. В. Востоков, П. П. Волков, Г. К. Пак, {\it Символ Гильберта для многочленных формальных групп}, Зап. науч. сем. ПОМИ, том 400, 2012, стр. 127-132.
\bibitem{F-V} I. B. Fesenko, S. V. Vostokov, {\it Local Fields and Their Extensions}, Second edition, 2002.
\bibitem{Inv} I. B. Zhukov, {\it Higher dimensional local fields}, Invitation to higher local fields, 2000, стр. 5-18.
\bibitem{Hond} T. Honda, {\it On the theory of commutative formal groups}, J. Math Soc. Japan, 1970, стр. 213-246.
\end{thebibliography}
\Addresses

\end{document}